首發! 美眾議院關於COVID-19全球大爆發起源【報告中文翻譯】

今天，全球因武肺死亡人數已達到一百萬。

首發! 美眾議院關於COVID-19全球大爆發起源【報告中文翻譯】
全文PDF

English Version

摘要

2003年SARS大流行期間，中國共產黨（或“中共”）利用它對（中共國）國內記者、持不同意見者的控制來隱藏信息、對病毒來源混淆視聽。中國共產黨在4個月內沒有通告世界衛生組織該病毒情況。這一瀆職事件發生後，全球要求改革《國際衛生條例》（或“IHR”），該條例被用以規範各國應如何處理公共衛生突發事件。如今，中共顯然未能從中吸取教訓。目前仍持續的世界（疫情）大流行是繼中共錯誤處理2003年SARS疫情后的第二場悲劇。

對造成COVID-19 的SARS-COV-2病毒之起源、及造成全球大流行的根源，依然存在很多未決問題。 （全球）已經進入大流行9個月了，依然有來自中共國和其他地區的、顯示中共努力掩飾疫情爆發、並對尋求問責的國家加以懲罰的信息不斷湧現。我們在發現新的證據、並自世衛組織收到更多的信息後出具本報告，希望可將這些信息展現在報告裡，確定關於病毒和應對措施還有哪些未決問題，並對未來如何改進全球應對措施提出建議。本報告的上一份臨時版本公佈於2020年1月30日，即：在（世衛組織）宣布“國際關注的公共衛生緊急事件”（PHEIC）之前公佈的，所以僅關注了疫情大流行的早期階段。上一份臨時報告發布之後，世衛組織和中共均對其各自的COVID-19公開聲明進行了修改，其中世衛組織發布了一個新的、“更新後”的時間表，而中共暫時收回了他們聲稱已於2019年12月31日通報世衛組織的聲明。本報告終稿將關注的時間線延長至3月11日（即：世衛組織於2020年3月11日宣布疫情大流行），及該時間點之後的重大事件。

毫無疑問，中共積極從事旨在混淆數據的掩蓋真相行為，並隱藏相關的公共衛生信息，壓制試圖警告世界的醫生及記者。他們故意、且一再漠視他們在《國際衛生條例》2005年版項下應履行的職責。中共的高層領導人，包括：中共主席習近平，在公告疫情前數週早已知道大流行。如果以一種透明和負責的方式進行應對，中共本應就全球公共衛生應對措施提供支持，並與世界分享應如何處理這個病毒的信息。如果中共能這樣做的話，本可以製止這場疫情大流行，從而挽救幾十萬人的生命，避免全球經濟大崩潰。隨著越來越多的國家開始質疑中共對疫情發生初期的官方解釋，呼籲進行國際調查，中共卻一直利用經濟操縱和貿易脅迫要求這些國家保持沉默。

儘管內部文件顯示世衛組織對中共未能分享有關病毒的關鍵數據和信息感到受挫，世衛組織總幹事譚德塞卻對中共的掩蓋行為大加讚賞，稱之為“有透明度”。世衛組織已屢次鸚鵡學舌般地重複中共的觀點，卻忽視來自可靠渠道的、與之矛盾的信息。總幹事譚德塞的一系列行為，包括：為中共早期應對進行全力辯護，擁護中共的修正主義歷史、及其行為對全球應對（疫情）的影響，均值得高度關注。世衛組織對COVID-19的處理存在眾多未決問題，因此需要對其進行嚴肅調查。但顯而易見的是，世衛組織未能履行其在《國際衛生條例》項下的某些職責。

根據《眾議院外交事務委員會少數黨委員報告》目前所發現的問題，中共未能保護其本國公民和履行國際法規定的義務，從而導致記者被失踪、全世界進入持續的公共衛生緊急狀況、經濟災難和幾十萬人死亡。因此，美國及其志同道合的世衛組織成員國需承擔履行真正的問責制和必要的改革之責任，以防止中共的瀆職行為在本世紀引發第三場病毒大流行。

有關臨時報告的更新

《眾議院外交事務委員會少數黨委員關於COVID-19全球大流行的臨時報告》公佈於6月初，即：在世界衛生大會第七十三次會議形成結論後不久發布的。該臨時報告發佈時，據估計全世界有700萬個COVID-19感染病例，死亡人數約為412,000人。截至報告出具日，累計病例數超過3,080萬，死亡人數達958,000人。

在這幾個月裡，在首席委員麥考爾議員的帶領下，眾議院外交事務委員會少數黨委員，繼續就疫情來源、中共國和世衛組織對疫情的應對進行調查。隨著疫情大流行不斷被破解，開始出現了新的消息，進一步揭示了中共對病毒混淆視聽所採取的措施、並直接阻止其他國家應對COVID-19。該報告的時間線也已延長至3月11日，強調了總幹事譚德塞拖延宣布（疫情）大流行之前發生的關鍵事件。

疫情爆發初期，在中共的指示下，中共國駐外企業在國際市場上採購了數以百萬計的防護口罩、醫療服和手套，並將數百噸醫療設備從國外運回中共國。在中共國境內，中共將生產醫療用品的外國供應鍊和生產能力（如：通用汽車和3M）國有化，同時拒絕向外國在華投資的醫療用品企業產品頒發出口許可證。隨著各國開始呼籲對中共隱瞞真相進行國際調查，中共便發動了一場旨在壓制其他國家、使其保持沉默的經濟脅迫運動。

有關中共掩蓋真相的關鍵文件也被發現，包括：上海的研究人員向中共國家衛健委通報，通報內容是他們已發現SARS-CoV-2的基因組測序。另一份已確認的關鍵文件是，泰州一護士因通過微信在其所在城市與同學、家人討論COVID-19而被處分，這表明中共對醫護人員的打壓。此外，2018年（美國）國務院關於武漢病毒學研究所的電報內容已公佈，見附錄。

經首席委員麥考爾議員多次發函詢問，且委員會少數黨委員通過電話和電子郵件不斷徵詢的情況下，世衛組織提供了有關“國際關注的突發公共衛生事件”（PHEIC）和“世衛組織- 中共國關於2019年冠狀病毒聯合考察組”（或聯合小組）的最新信息。這些答复提供了一些尚未對外界公開的信息詳情，已全部列入本報告和附錄。少數黨委員會依然希望通過提供透明度，使人們可以更全面地了解COVID-19的早期狀況、中共掩蓋事實真相及世衛組織對這一流行病的不當處理等情況。

COVID你老母咩
武肺就武肺

btw 樓主標題黨fake news
比人踢爆仲屈毛

美國海軍陸戰隊演練模擬行動：為香港量身定做！

驚爆！拜登之子黃色視頻、虐童視頻，45億美元協議被中共內部高層爆料給美國司法部

要推

推

調查引用的資料......more

支那肺炎，打撚柒支那啦

亞洲同歐洲各國議會都應該跟機出返份官方聲明
(特別被支那老屈過/因為亞洲人樣而風評被害嘅)
支那就係透過不停發"官方"聲明黎cover up

支共

復大叫它”WHCV”！